<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://paraociden.github.io</id>
    <title>Paraociden&apos;s World</title>
    <updated>2020-01-31T03:23:27.065Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://paraociden.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://paraociden.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Work hard.  Have fun.  Be happy.</subtitle>
    <logo>https://paraociden.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://paraociden.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Paraociden&apos;s World</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火车]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/huo-che</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/huo-che">
        </link>
        <updated>2020-01-31T04:20:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时已入隆冬。你和朋友们在破旧的欧式站台等一趟列车。<br>
站台上熙熙攘攘的人群中有欧美人也有亚洲面孔，分不清在国内还是在国外。人们呼出的雾气与火车头飘出的雾气混在一起，让人看不清站牌。你们迫切地想坐上那一趟开往远方，开往未来的列车。<br>
啊，看到了。二站台出发。一个人说。<br>
我们必须走吗？有人问。<br>
是的，必须走。有人回答，我们必须去往未来。<br>
火车随时都可能到，而你们却还在一站台徘徊。从一站台去二站台也要坐火车。走吧。你们被人流推搡着挤上了车。车厢内宽敞明亮，你们为远方的一切感到兴奋，尽情地畅想着去往未来之后要做的事情。<br>
二站台就在眼前了。你们却发现比起一站台，二站台的火车破旧不堪，站台上甚至还有各种零件散落着，一群人正在大声争论如何组装。看来想要从二站台去往远方要花费很多时间和精力。你和朋友们商量着，这趟车这么新这么快，既然可以去二站台也必定能去远方，甚至比另外的火车到的地方更远。<br>
那么在二站台就不下车了？<br>
好的。<br>
列车一直往前开。免去了麻烦，你们为自己的明智而沾沾自喜。然而过了一会，你们开始觉得有些不对劲。窗外的所有物体逐渐退去颜色，变成黑白影片。景色也越来越荒凉，街道破败，房屋稀疏；疯狂逃窜的人群，骑马枪战的牛仔，当街理发的师傅用剃刀割断了女孩的脖子。你和朋友们面面相觑，大家都有种不祥的预感。<br>
最终列车停下了。老旧的街道，烂掉的广告牌，居民看到列车驶来时惊慌的神色……你们下车没多久就惊恐地发现了真相。<br>
这里不是远方，不是未来，而是过去。那个混乱而黑暗的过去。<br>
远处，拿着铁棍的巡警走来。多么熟悉的场景。你和朋友们四散奔逃，顾不得对方，孤身一人闯进一条小街。眼看巡警的身影越来越近，你飞快地钻进一个铺子。上楼梯，进房间，你溜进主人卧室的床底下。四周死一般寂静，只剩自己扑通扑通的心跳声。<br>
仿佛过了一个世纪，一个声音在你头顶响起：<br>
<strong>我知道你在那儿。</strong><br>
<strong>你逃不掉的。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.  书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20201-shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20201-shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-01-28T13:55:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="高敏感是种天赋">《高敏感是种天赋》</h4>
<h6 id="伊尔斯桑德llse-sand">🇩🇰 伊尔斯·桑德（Llse Sand）</h6>
<p>有一种“哇！找到组织了”的感觉。书的最后有心理测试，不过即使不用测试我也知道自己属于“<strong>高敏感人群</strong>”。这本书就是为世界上25%的那部分特别的人而写的，他们对周遭的感觉十分敏锐，<strong>对他人情绪的体察能力</strong>也更强，拥有<strong>丰富的精神世界和更加优越的创造力</strong>（真的）；但同时也更容易<strong>对社交和亲密关系感到疲惫</strong>，更容易陷入自我攻击的情绪之中，甚至被抑郁笼罩。甚至有人觉得“这种强烈的感受能力简直是诅咒”。<br>
但作者告诉我们这不是诅咒，而是天赋。作者本身也是这样的人，她引导人们（尤其是高敏感人群自己）接受这一特质的存在，并积极地加以调试。<br>
看了这本书之后，我觉得心里轻松很多。以前我很多奇奇怪怪的想法也得到了解释。最近说实话心理状态也不是很好，看了这本书真是太好了。</p>
<blockquote>
<p>“学着接受自己不是一个能量高涨的人，不喜欢肤浅对话的事实，找到让自己最舒服的方式待着，慢慢地，你会回到属于你自己的轨道上来。”</p>
</blockquote>
<h4 id="尸人庄迷案">《尸人庄迷案》</h4>
<h6 id="今村昌弘">🇯🇵 今村昌弘</h6>
<p>我承认自己看这本书是因为噱头……不，是因为想找一本比较容易读进去的日语小说而书店最显眼的地方就摆了一大堆，让人感觉写得很精彩的样子。实际上也写得蛮精彩的。从诡计上来说我个人比较喜欢第二个作案手法，就是电梯铜人的那个。够本格。符合常理又很急中生智。从情节上来说感觉有点乱糟糟的，人物个性也有点跳脱，不过既然作者是奔着动漫化去的那也无可厚非，铺垫也蛮多，作者已经写了第二部了。语言风格倒是确实很一般，<s>我自己都能写出这样的文字</s>。文学性并不强。不过文学性也并不是推理小说最重要的元素啦。当然，也有可能是翻译的锅，因为虽然在书店里买回了日语原版，我却是用微信读书看的中文版（嘿嘿），有机会一定读读原著（估计是没有机会了）。总之还是值得一看。不过如果实在没耐心，只看电影版也行。</p>
<h4 id="花のみぞ知る只有花知晓">《花のみぞ知る》（只有花知晓）</h4>
<h6 id="宝井理人">🇯🇵 宝井理人</h6>
<p>漫画书也是书！！！而且好看！！！（抹一把鼻血）不愧是宝井大大，其实之前就有所耳闻，《Ten Count》啊啥的现在也已经搞到了资源（笑），又有可以看的了好开心~<br>
这部作品情节和人物都还蛮顺眼，唯一有点突兀的可能就是一直觉得自己是直男的男生突然醒悟发现自己爱的也是男性这中间并没有太多心理转变的纠结吧。其他的都还好，基本小清新，车也蛮小清新。</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="心理测量者-psycho-pass-ii">《心理测量者 PSYCHO-PASS II》</h4>
<h6 id="花泽香菜樱井孝宏木村良平">🎙花泽香菜&amp;樱井孝宏&amp;木村良平</h6>
<p>第一季还是半年前看的呢，但是情节历历在目。一直很喜欢这部动漫营造的世界设定，情节是我爱的犯罪类型，主角们破案子的节奏也很带感。第二季也很延续了第一季的好看，但是感觉<strong>常守朱</strong>的人设过于无坚不摧，如果不是奶奶的事我还真觉得她的信仰是铁板一块（我在说啥）。新的几个角色也很出彩，但还是想念<strong>狡啮慎也</strong>啊！！（顺便吐槽一下这个名字中文和日语里都太奇怪了）据说2019出了第三季。想看。</p>
<h4 id="仁医ii">《仁医II》</h4>
<h6 id="大泽隆夫中谷美纪绫濑遥">🎭大泽隆夫&amp;中谷美纪&amp;绫濑遥</h6>
<p>又是一个“第一部在好久之前看的但是剧情完全没忘”的剧。感谢电脑里的库存伴我度过漫长的强制休假时光。这部剧格局很大（毕竟是<strong>TBS开局纪念</strong>），还是<strong>穿越剧</strong>，但是叙述完全不混乱，也不无厘头。风云变幻的时代下国家的兴衰、个人与历史的关系、医者的信仰、爱情和亲情的力量等等题材都有所探讨，深刻但是不流于说教，很真诚。就是经常要有做手术的超级逼真画面，对于轻度晕血的我来说有点艰难。</p>
<h4 id="琅琊榜">《琅琊榜》</h4>
<h6 id="胡歌王凯刘涛">🎭胡歌&amp;王凯&amp;刘涛</h6>
<p>憋得实在无聊结果跟老妈一起又看了一遍。这终于是一部“第一次看是五年前而且基本不太记得细节”的剧了。国产古装剧的优秀之作。再看一遍还是觉得不错，而且发现了一些之前没注意到的细节，比如聂锋出现的契机早有铺垫，纪王其实啥都明白等等。还有一些地方再看一遍也蛮好哭，比如第一次见太奶奶那里、霓凰认出林殊那里等等。更重要的是！景琰和小殊的<strong>鸽子蛋之约</strong>啊啊啊啊！捏衣角、随意拔剑、记得一起发现的小路这样的回忆杀啊啊啊啊！真的虐啊啊啊啊！果然不是剧的原因，是我变了（狗头）。</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="专辑goodbyehello我要给世界最悠长的湿吻">专辑《Goodbye&amp;Hello》《我要给世界最悠长的湿吻》</h4>
<h6 id="蔡健雅">🎤蔡健雅</h6>
<p>又听回蔡健雅的契机是她给周杰伦的生日礼物。真的超级好听啊！我吉他弹唱生涯的终极目标啊！不过她的嗓音也是很特别啦，模仿不来。又有了好好练琴的动力。然而这一个月根本摸不到琴。😒</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome to my world]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/zhe-shi-yi-pian-ce-shi-wen-zhang</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/zhe-shi-yi-pian-ce-shi-wen-zhang">
        </link>
        <updated>2020-01-27T14:24:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>从前一直有记日记的习惯，那是我逃避现实和与自己对话的方式。然而每天记流水账已经不能满足我了，再加上我的手跟不上我的脑子，于是想试试把文字上的发泄从纸张中转移到电脑上来。主要有一些：</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从前一直有记日记的习惯，那是我逃避现实和与自己对话的方式。然而每天记流水账已经不能满足我了，再加上我的手跟不上我的脑子，于是想试试把文字上的发泄从纸张中转移到电脑上来。主要有一些：</p>
<!-- more -->
<h4 id="脑内小剧场">🌝脑内小剧场</h4>
<ul>
<li>奇奇怪怪的小短篇啊</li>
<li>梦境的记叙啊</li>
<li>突发奇想的balabala...啥的</li>
</ul>
<h4 id="书影音x后感">🍿书影音x后感</h4>
<ul>
<li>看书之后的想法啊</li>
<li>看电影、电视剧之后的想法啊</li>
<li>听某种音乐的想法...啥的</li>
</ul>
<h4 id="️杂七杂八的东西以图片为主吧">♻️杂七杂八的东西（以图片为主吧）</h4>
<ul>
<li>生活的日常啊</li>
<li>旅游啊（太宅了所以不常出门要不然可以专门搞一栏）</li>
<li>自己搞出来的图片啥的</li>
</ul>
<p>主要以自娱自乐、自我记录为主，没有人看反而很安心啊哈哈哈哈哈！<br>
看我能坚持多久吧。<br>
以上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[作者和编辑]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/zuo-zhe-he-bian-ji</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/zuo-zhe-he-bian-ji">
        </link>
        <updated>2020-01-27T10:59:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“这就是你最近的作品？”<br>
一沓厚厚的稿纸被摔在桌上。</p>
<p>“是的……我想写一部不会结束的小说……它的结构……”<br>
没等作者支支吾吾地解释完，坐在对面的编辑就皱着眉头打断了他的话。<br>
“对不起，但是我们没法给您发表。您自己看看这写的是什么？啊？读者不会对这种东西感兴趣的。”<br>
编辑拿起稿子随意翻到一页，读了起来：<br>
“作品很糟糕的小说家并不气馁，他决心写出世界上最棒的故事。什么样的故事能够得到所有人的喜爱呢？作家根据自己年幼时听故事的经历，发觉不论是有好的还是坏的结局，每个故事结束的时候总是让人感到不满足。读者们会追问：然后呢？再后来又怎样了呢？以至于恨不得跟主角继续经历生活，到他们的儿子、女儿长大，到他们死去，到他们的儿子、女儿也有子女……”<br>
编辑停了下来，瞪眼瞧着作者，让他好好反思一下自己的作品有多么糟糕。然而作者并未漏出羞愧的神色，只是平静地看着地面，像是在想些什么。编辑有点生气，为了证明自己，他继续念：<br>
“怎样写出不会终结的故事呢？虽然人生代代无穷已，但就算主角家族的血脉延续地再长，也终有结束的一天。创造出最棒故事的精髓就在于让故事在主角这一代就永不完结……这都是些什么啊！怎么会有永不完结的故事呢？”<br>
听到这样的话，作者突然像想起什么一样抬起头，然而看到编辑挥动手中厚厚的稿子大叫着，作者一时犹豫了，他不想引起正面冲突。<br>
但是他坚信永不完结的故事是存在的。<br>
我们所有人的一生都是一个周而复始的圆，注定要回到开始的地方。所有人都如此而不自知。他终于鼓起勇气抬起头，想说点什么维护自己的立场，但编辑没有给他这个机会，他不断挥舞着的那沓厚厚的稿纸一不小心重重打在了作者的头上。</p>
<p>“啊！”作者一骨碌坐了起来，摸到了一头的汗。环顾四周，是家中熟悉的场景。刚刚是在做梦吗？这可不是个吉利的梦啊。作者看了看床头的闹钟，居然快到出门的时候了。今天可是和编辑第一次探讨新作品的日子，一定要好好介绍一下作品的架构。作者洗漱完毕吃了早饭，驱车来到约定地点。推开门之后映入眼帘的是编辑怒气冲冲的脸。等一下……似乎有种熟悉的感觉铺面而来……</p>
<p>“这就是你最近的作品？”<br>
一沓厚厚的稿纸被摔在桌上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[敲门]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/qiao-men</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/qiao-men">
        </link>
        <updated>2020-01-27T10:12:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“笃、笃、笃。”<br>
三下轻轻的敲门声，与心跳频率一致，不要按门铃。这是他们的暗号。山田先生惴惴不安地站在门口，脑中浮现起真纪子那双美丽的眼睛。像小鹿一般明亮的眼睛总是带着点惊慌的神色，激动的时候会变得湿润，挑起他无限的欲望。山田先生就是为了这双眼睛才偷偷背叛了妻子和真纪子在一起的。只是最近似乎被对方丈夫发现了端倪。<br>
没有人应门。是没有听见吗？</p>
<p>“笃、笃、笃。”<br>
山田先生攥紧了手中的花束，再次敲门。他要请求真纪子和自己远走高飞。有什么不能放弃的呢？为了那双眼睛他连命都可以不要。在遇见她之后，他才发现自己之前的人生如同行尸走肉。他拥有她，也只有她。多么幸运，多么不幸。山田先生深知真纪子不是能随意放弃家庭的女人，但他只想要他们永远在一起。<br>
仍然没有人应门。她在犹豫什么？</p>
<p>山田先生的手伸进衣兜，拿出药瓶，把药洒在花束上。只要一点点氰化钾就够。手控制不住地颤抖。最后的办法，他绝望地想，这是最后的办法，想要永远在一起的最后的办法。他屏住呼吸。</p>
<p>“笃、笃、笃。”<br>
敲门声重重砸在山田先生的神经上。周围死一般的安静。少顷，房内似乎传来脚步声。拥有小鹿眼睛的真纪子，他唯一的真纪子。山田先生突然感到悲伤。他一个激灵，下意识地转身，准备离去。这时他突然发现门廊旁边的屋子，窗户一直开着，从里面可以看到门口的情形。<br>
窗边有一双眼睛，大大的、惊恐的、湿润的眼睛。那是真纪子的眼睛。</p>
<p>门发出轻微的声响。山田先生感到头痛。他把头埋进花束，呼吸开始变得急促起来。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>