<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://paraociden.github.io</id>
    <title>Paraociden&apos;s World</title>
    <updated>2020-05-31T10:20:10.109Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://paraociden.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://paraociden.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Work hard.  Have fun.  Be happy.</subtitle>
    <logo>https://paraociden.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://paraociden.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Paraociden&apos;s World</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[慌慌张张地开启新生活]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/huang-huang-zhang-zhang-di-kai-qi-xin-sheng-huo</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/huang-huang-zhang-zhang-di-kai-qi-xin-sheng-huo">
        </link>
        <updated>2020-05-31T09:54:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>即将在此度过三个月找工作生涯的小屋<br>
<img src="https://paraociden.github.io/post-images/1590918924741.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>一些让人心情变好的小物品<br>
<img src="https://paraociden.github.io/post-images/1590918950180.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>这个月基本没怎么看书也没怎么刷剧的原因就是我把个人阵地从北京老巢（嗯？）转移到了上海。把一切该搞定的搞定之后（累得要死），现在坐在出租屋里的我回过神来感觉一切都有点突然。但来上海这个决定其实是考虑很久之后做的（不如说从毕业回北京之后就在考虑）。可能我本身就是个悲观主义者、也可能因为这几天发生了很多事情（比如我强行寿终正寝的手机），我对新生活的感受忐忑多于期待。“以后会不会后悔做出这样的决定？”我居然冒出这样的想法。最开始不正是因为坚信“不来上海独立生活一下肯定会后悔”才过来的嘛！？在这种时候，抚慰我心灵的是大概就是上海随处可见的便利店、客客气气的服务人员（北京的服务人员不知怎么了都有些爱答不理）、亲爱的老同学，还有民生路边小吃店里八块钱一碗的鲜肉小馄饨（突然出现了这么具体的东西嘛！？）。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5. 书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20205-shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20205-shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-05-31T09:33:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="太阳与少女">《太阳与少女》</h4>
<h6 id="森见登美彦">🇯🇵 森见登美彦</h6>
<p>有点不记得是先看的书还是先看的电影《春宵苦短，少女前进吧》了（瞧您这记性）。总之二者相辅相成，一个是森见的散文，一个是他的小说改编的动画电影，多少都反映了作者的精神世界。个人认为森见还蛮符合作家的个性：比起口头更擅长笔头表达、有点宅、小时候就爱写日记等等（哇那我不也是吗）。他从小到大一直在关西待着，是个颇为恋家的人，无怪乎之后在东京有些水土不服。都说读作家的散文如同直接与其交谈，交谈过后我还挺喜欢这个人的，希望以后能读读他另外的作品。</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="假偶天成">《假偶天成》</h4>
<h6 id="pbrightwin-metawin">🎭P’Bright&amp;Win Metawin</h6>
<p>哎，还能说什么呢？这部剧开始的过于火爆可能就预示着之后会有幺蛾子出现。而且很神奇的是，在第七集开播、B惹粉丝众怒之后，之后的剧情也变得单薄和狗血起来，加上两个人并不太成熟的演技，说这部剧高开低走并不过分。前面好看是好看的（颜值和剧情都还可以），可惜没有一个让人满意的结局。看到这部剧是根据小说改编的，我还斥重金（5块钱）购买了原版小说。不得不说，后面的剧情把小说也改了很多，看了之后让人心情复杂。这里就引用一段小说来作为结尾吧，如果没有那么多乱七八糟的情况，这可能是我希望的Sarawat和Tine两个人的结局(绝对不是为了凑字数)：</p>
<blockquote>
<p>人们陆续走出电影院，实际上看电影的人并不多，这个入座率无不提醒着不出名的电影并不会有好的受众，根据我和Tine观察，就只有四座人，大概离我们一米远。<br>
T：“我可以看看彩蛋吗? 如果有一个片尾彩蛋的话。”他仍在期待电影会有一个和我们想象的不一样的结局。<br>
我和他坐着，人们都走出了电影院，演员表还在滚动，但是似乎并不像有一个片尾彩蛋，内容依然是人员名单，有些无聊。<br>
我不想看着Tine这样沮丧着脸。<br>
S：“这只是一个电影。<br>
T：“对，但是我不喜欢它的结局。TMD，他们之间的爱情根本就不够坚固。”<br>
S：“伤心了吗? 我必须说，电影虽然以悲伤的结局结束，但是你的生活可以有不一样的结局。”<br>
T：“要怎么做?”<br>
S：“做彼此的恋人吧。”<br>
T：“别开玩笑，这样我会很紧张。”他笑着说。我看着他的眼睛，丝毫没有漏出玩笑的意味。<br>
S：“我很认真，如果是我和你之间的电影，你可以决定它将走向一个好的结局，又或是幸福的结局。<br>
T：“...”<br>
S：“Tine。”<br>
他在我身边沉默了，没有回答我，电影院的工作人员进来打扫，我站了起来，拉着他的手，没有管他是否回答了我。<br>
T：“Sarawat。”他喊我的名字，柔和而清晰，似乎带着各种情绪。<br>
S：“怎么了。”<br>
T：“事实上，我不想看到那个电影有一个悲伤的结局。”<br>
S：“所以?”<br>
T：“嗯。”<br>
S：“什么意思。”<br>
T：“是的，可以，成为彼此的恋人吧。”<br>
成为彼此的恋人。<br>
成为彼此的恋人。<br>
成为彼此的恋人。<br>
今天的一切超出了我所有的期待。<br>
S：“他真的，可爱死了。”</p>
</blockquote>
<p>看完之后感觉这种水平的我也能写！！（可拉倒吧）</p>
<h4 id="春宵苦短少女前进吧">《春宵苦短，少女前进吧》</h4>
<h6 id="星野源花泽香菜神谷浩史">🎭星野源&amp;花泽香菜&amp;神谷浩史</h6>
<p>很喜欢这种有个性的动画作品。动画电影看的不多，之前只看过宫崎骏和今敏系列的两三部。动画不只属于孩子们，它的神奇之处在于能够将生活中的某种氛围或者某类情绪具象化，搞出超现实主义的感觉，眼花缭乱、天马行空，这是我爱它的原因。这一部里面也有好几处可以用作壁纸的画面，适合一边喝酒一边看。可惜我喝不了酒（太遗憾了）。<br>
还有就是感觉动画里的主人公总是穿着红色裙子、留着黑色短发的神奇少女啊怎么回事！</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="pride">《PRIDE》</h4>
<h6 id="今井美树">🎤今井美树</h6>
<p>在补《交岚》的时候看到的，翔哥哥称之为“名曲”，就找来听听。今井美树姐姐是那一期的嘉宾，讲起自己的事情既生动又真诚，看得我超级感动。她和布袋寅泰的感情简直就是中年偶像剧好吗！！这首歌就是布袋寅泰为她写的，也是两个人交往的契机。姐姐说她第一次听歌的时候，好听的前奏之后开头就是“私は今”，顿时仿佛看到一个人凛然站在面前，轻轻诉说自己的心情，听完歌之后整个人就泪流满面了。我虽然没有泪流满面，但也觉得很好听。是适合在想念某人的时候听的歌。</p>
<h4 id="裸の心">《裸の心》</h4>
<h6 id="あいみょん">🎤あいみょん</h6>
<p>最近爱缪又出新歌啦。她早期的歌很有个性，歌词也标新立异，现在越来越往大家都能接受的流行恋爱风格发展了。对我来说好听就行，也没什么不好。这首歌很温柔，今天刚刚搬完家之后一边听一边收拾屋子，感觉明天又可以加油了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4. 书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20204-shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20204-shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-04-30T07:56:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="哈德良回忆录">《哈德良回忆录》</h4>
<h6 id="玛格丽特尤瑟娜">🇫🇷玛格丽特·尤瑟娜</h6>
<p>史诗般的人物传记。应该是今年（至少是上半年）读过的最有文化的书了。哈德良是罗马五贤帝之一，他在位的时候是117A.D. - 138A.D.“<strong>彼时，众神已灭，基督未显，唯人独存。</strong>”福楼拜在书信里写道。<br>
当时年仅24岁的作者读到这句话后念念不忘，于是开始了她20多年的创作历程。当然，这本书是历史小说而非专业的历史著作，里面有很多基于史实的文学加工。整本书以哈德良自己的视角，用书信的形式娓娓道来一个帝王的传奇人生：征战、夺权、打造理想国；同时醉心于诗歌艺术、热爱旅行和流浪、与希腊美少年安提诺乌斯相恋（这一章节着实精彩，但现在看来有娈童之嫌，让人心情复杂）。引用一段描写（你品，你细品）：</p>
<blockquote>
<p>……他这个人无比安静，跟随在我身旁，像一头动物或守护精灵。他仿佛一只小狗，拥有数不清的本事，可活泼诙谐亦可慵懒作陪，时而野蛮难驯，时而百依百顺。这头俊美的猎犬，贪婪地渴望抚摸，要求指令，踞卧在我的生命里。我赞赏他那种近乎高傲的态度，但凡他不喜欢或不崇拜之事，一概不理：这样的冷淡反而能使他保持客观、审慎……我惊叹他刚强的温柔，投入全副身心的暗暗效忠。然而，他的顺从并不盲目，在默许或幻梦入神时经常垂下的眼帘有时会抬起，用世界上最专注的一双眼睛直视我，我觉得自己正接受审判。</p>
</blockquote>
<p>无论如何，你会感到这是一个有血有肉的形象，一个生动而真实的人。除了正文书信部分，还有作者的创作札记和引用的资料简述，整个看下来仿佛一部电影加创作花絮。我觉得以后我一定会再看一遍的。Someday.</p>
<h4 id="殡葬人手记一个阴森行业的生活研究">《殡葬人手记：一个阴森行业的生活研究》</h4>
<h6 id="托马斯林奇-thomas-lynch">🇺🇸托马斯·林奇 Thomas Lynch</h6>
<p>由于书名翻译问题带来的心理影响导致阅读一度停滞，但是后面越来越好看。收集了很多有关死亡、殡葬行业与作者人生经历的小故事。作者毫无疑问是个殡葬工作者，但他同时也是一名诗人，这就使得文章的笔触充满文学色彩，温和而真诚。不会大篇幅地抒情，也不会着重说教；而是提出了很多少有人提及、但涉及生命本质的问题。是一本能在无形中引导读者思考的书。看完之后突然想问问我妈关于我姥爷的后事的一些具体细节……但是一直没敢问（大写的怂）。</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="skam羞耻挪威版-第三季">《SKAM（羞耻）》挪威版 第三季</h4>
<h6 id="塔利亚桑德维克莫尔亨利克霍姆">🎭塔利亚·桑德维克·莫尔&amp;亨利克·霍姆</h6>
<p>看完之后真的后悔为什么没有在2016年放出来的时候就追这部剧！不论是演员状态还是镜头还是配乐都挺喜欢！是一部可以拿来回味好几次的剧集。两位主演都是90后（轰母是95年的，小天使99年），也许正是年轻人才能演出那种感觉，两个人的互动太自然了，对视时的眼神真的让人觉得他们眼中只有彼此，果然直男潜力无限啊……（啊不我是说他们演技好）而且，比起帅哥甜甜的恋爱，更让人感动的是这部剧告诉你要怀着包容的心态接纳自己也善待他人，真正的爱可以跨越性别、种族、宗教，给你勇气，给你自由。（不愧是教育片）</p>
<h4 id="爱你西蒙">《爱你，西蒙》</h4>
<h6 id="尼克罗宾森凯瑟琳兰福德洛根米勒">🎭尼克·罗宾森&amp;凯瑟琳·兰福德&amp;洛根·米勒</h6>
<p>听了戳爷的草莓烟之后就把这部电影找来看了看（结果差点没注意到这首歌出现了）。有人说也可以叫《出柜这件小事》，我觉得还蛮贴切，因为影片把这件事拍得很温馨很感人，男主的家人朋友都太好了。然而现实生活中应该会遇到更多阻碍吧。最后blue出现的时候有点小失望，我还以为是影片开头浇草坪那个身材超好的帅哥呢（你在期待什么啊）。</p>
<h4 id="élite名校风暴第一至三季">《Élite（名校风暴）》第一至三季</h4>
<h6 id="itzan-escamillamiguel-bernardeauarón-piperálvaro-ricoéster-expósito">🎭Itzan Escamilla&amp;Miguel Bernardeau&amp;Arón Piper&amp;Álvaro Rico&amp;Éster Expósito</h6>
<p>一直觉得西班牙剧够羞耻够狗血而且能够颠覆三观，结果……事实证明，确实如此（不然呢）。但是能让人想看下去，同时还能练习西语听力，真是一举两得（你在想🍑）。Élite在西语中意为“精英”，而正是这些本应该成为精英的上流社会的孩子们，却因为爱恨纠缠利益纠葛导致了一起凶杀案（哦，貌似是两起……嘘）。看完真的想说，如果孩子有问题，那80%是家长的错。剧里面的元素很丰富，除了指出教育、阶级、种族、性别性向平等的问题以外还顺便抨击了一下板鸭执法和司法系统，可以的。剧情不太那啥，但主演们全是90后的演技杠把子，给每个角色都赋予了鲜明的个性。个人比较喜欢Ander&amp;Omar（两个小帅哥真的甜）还有Guzman&amp;Nadia。顺带一提，配乐很棒；拜其所赐，歌单有所扩展。</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="forever">《Forever》</h4>
<h6 id="chvrches">🎤CHVRCHES</h6>
<p>在看《名校风暴》的时候就被第一季结尾“各怀心事醉生梦死的期末晚会”那一段吸引了。喜欢这首歌的节奏和主唱空灵的嗓音，去搜了一下乐队，发现整张专辑也好听。可以一直循环。Good👍</p>
<h4 id="hat-trick">《Hat Trick》</h4>
<h6 id="刘柏辛lexie">🎤刘柏辛Lexie</h6>
<p>也是在看《名校风暴》的时候（你跟本就是单纯在听歌吧喂），突然听到中文歌词的我一脸懵逼，倒回去好几遍确认，确实是中文歌。厉害了。这位姐（不，是98年的妹子）的嗓音和作曲风格都很国际化（长得也很国际化）。歌蛮好听，然后上网搜了一下结果发现了 “疑似抄袭”和“表哥是李佳琦”的词条，顿时听歌的好心情没了一半……我为什么要搜这些有的没的啊！听听歌就好了啊！！（害 不要在意）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[隧道惊魂]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/sui-dao-liang-hun</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/sui-dao-liang-hun">
        </link>
        <updated>2020-04-27T06:04:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>当当当。<br>
敲击金属的声音回荡在空荡荡、黑洞洞的隧道里。<br>
老A和他的两个同事在对地铁轨道进行日常检查。半夜在空旷漆黑的隧道里游荡并不是件有趣的事，有人作伴会好很多。可惜老A入职不久，又并非善谈之人，因此只是默默走在前面，听后面两个同事抱怨工作待遇差、炒股赔钱、隔壁老W中彩票买了辆新车……<br>
断断续续的谈话声和手电筒微弱的灯光让老A产生了一种迷幻的感觉，仿佛这个隧道永远也走不完。他加快了脚步，往前走就该是下个站的站厅了，到那里他们就可以休息了，总比待在这个黑咕隆咚的地方要好。这个鬼地方，越走越觉得巨大的黑暗仿佛能把自己吞噬掉……<br>
黑？对了，为什么越来越黑？老A发现隧道里的光亮微弱了很多。后面两个人的手电筒坏了吗？说起来，谈话声也听不到了。是自己走得太快了吧。<br>
老A转身返回去叫他的同事。走了两步，并没有同事的踪影。<br>
老A心里有点发毛。他试着叫了同事的名字。没有人应声。接着走。边走边喊同事的名字。<br>
<strong>没有人。没有人。没有人。</strong><br>
老A不敢再走了。他两腿发软，呼吸急促，冒出了冷汗。脑中闪过无数念头，最终空白一片。攥紧了手电筒，呆立片刻，耳边仿佛有一阵冷风吹过。他一个转身，拔腿便往下一个站厅的方向跑去。<br>
老A不记得他是怎样跌跌撞撞地跑到站厅颤抖着向值班人员求助的，也不记得当时的自己用什么样的表情摊在椅子上，看大家熟练地组织搜查队进入隧道……<br>
后来听D哥说，两个小队相向而行把隧道搜查了一遍，队员们在隧道中碰头，却依然没有失踪同事的下落。什么都没有。活不见人死不见尸，更别说工具器械手电筒了。然而大家心照不宣：这事不得外传，更不能被报道出去，免得引起民众恐慌。若不是亲身经历，老A几乎要觉得这是胡扯。然而看D哥淡定的样子……难道这事不是第一次发生？<br>
“你不知道吗？地铁隧道可是有生命的。”D哥猛吸了一口烟，“地铁隧道这种东西嘛，方便工薪阶层出行，给那么多为别人打工的上班族做事，任劳任怨地给打工仔打工，心里不免也有些积怨，吞掉一两个人很正常。不如说每年都要有人为此献身，算是‘献祭’。我年轻时也怕得很，干这一行久了，就见怪不怪了。只要小心别被它吞了去。哎，对了，我知道一个求护身符咒的好去处，介绍给你，等你升官发财了可别忘了感谢我……”趁D哥眉飞色舞地又开始胡扯的时候，老A一口喝掉杯中的酒。思忖着刚刚的话，总觉得不是滋味。他开始琢磨跳槽的事情。<br>
过了两天，检修部门开会，果然说了这件事。令老A不解的是，部门领导居然当场表扬他遇到突发状况反应快，为部门挽回了损失，是为立功一件，因此升他为小组长，工资也涨了一些。会后领导把他叫到一边，特意叮嘱他要好好干，不要辜负自己的期望。末了还语重心长地加了一句：“有的事情就烂在肚子里吧。我们都是这样过来的。”老A看着领导的眼神，知道自己走不了了。<br>
转眼毕业季到了，部门里招了两个新人，被派做老A 的手下。培训结束的时候，照例要随意叮嘱两句；看着两张朝气蓬勃、懵懵懂懂的脸，老A一时语塞，过了会儿才结结巴巴地说：“这个事没那么难，也没那么简单。关键是要保持警惕，要小心。一定要小心。”<br>
……<strong>小心不要被它吞掉了</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3. 书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20203-shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20203-shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-03-29T14:22:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="原来我们都没长大">《原来我们都没长大》</h4>
<h6 id="燃烬">🇯🇵燃烬</h6>
<p>一开始是因为爱缪推荐了这本书，还写了书评笔记（貌似），所以才找来看了看。叙事手法稍微让人有些混乱，但恰恰（连同语言风格和情节一起）能够让读者感到作者年轻的时光：迷茫苦闷中夹杂着爱情的甜美和对未来的憧憬……到底是刻骨铭心相爱的人往往走不到一起，还是正因为没有走到一起才刻骨铭心无法忘却呢？不过有一点可以肯定的是：如果想起一个人的时候，突然意识到自己整个人变得像小孩子一样，情绪幼稚而冲动，那么恭喜您，八成是拥有一位真爱了。</p>
<h4 id="breakfast-at-tiffanys">《Breakfast at Tiffany's》</h4>
<h6 id="truman-capote">🇺🇸Truman Capote</h6>
<p>今年看的第一本英文原版小说！鼓掌！！👏👏👏 很久很久以前看过电影，当时印象最深的是奥黛丽·赫本在窗边弹吉他的场景。印象中赫本那个角色一直笑眯眯的，当时还觉得是一部都市喜剧片。（嗯？）现在再看一遍原著，发现对之前电影的理解完全没在点上。其实这是一个忧伤的故事。英文虽然就看懂个７６％左右（这么具体的数字嘛），但是感觉到了作者是个感性的人，写文章跟写诗似的。至于故事里的女孩子Holly Golightly，以下引用一（大）段话来表达吧：</p>
<blockquote>
<p>‘Never love a wild thing, Mr. Bell,’ Holly advised him.<br>
‘If you let yourself love a wild thing, you’ll end up looking at the sky.’<br>
‘She’s drunk,’ Joe Bell informed me.<br>
Holly lifted her martini. ‘Let’s wish the Doc luck, too,’ she said, touching her glass against mine. ‘Good luck: and believe me – it’s better to look at the sky than live there. Such an empty place; so vague. Just a country where the thunder goes and things disappear.’</p>
</blockquote>
<p>大概意思是说，如果你爱上一匹野马，有没有草原都留不住它；而野马所向往的自由不过是空虚而伤感的一刹那。（好押韵！）</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="一年生">《一年生》</h4>
<h6 id="巴拉奇亚鲁诺皮拉瓦山坡提拉-什么名字这是">🎭巴拉奇亚·鲁诺&amp;皮拉瓦·山坡提拉 (什么名字这是)</h6>
<p>看的第一部腐向泰剧。与其说是同志片不如说是青春片。或者说，在“学长团制度”下走到一起的年轻人们。很热血很青春也很清水（就腐剧来说），整整15集两位男主角就蜻蜓点水kiss了两次，手都没怎么拉过。蛮好看，但可能是两个主演的颜没有很打动我所以没觉得这部堪称是泰国腐剧的白月光（sorry），倒是让我想起大学时代和社团的朋友们一起出去玩耍的日子。</p>
<h4 id="大叔的爱">《大叔的爱》</h4>
<h6 id="田中圭林遣都吉田钢太郎">🎭田中圭&amp;林遣都&amp;吉田钢太郎</h6>
<p>不得不说这部剧又刷新了我的三观。CP大乱炖……莫名其妙，但是是好看的！很搞笑很感动还有点甜怎么回事！剧情那么狗血都能打动观众，很大一部分要归功于主演的演技吧。虽然很久以前就看甜圭和小林子穿梭（穿梭？）在我看的各种日剧里，但是第一次感到两个人真的是很优秀的演员竟然是因为这部剧。而且！软萌甜圭<strong>身材居然那么好</strong>! 粉了粉了。</p>
<h4 id="宽松世代又如何">《宽松世代又如何》</h4>
<h6 id="冈田将生松坂桃李柳乐优弥">🎭冈田将生&amp;松坂桃李&amp;柳乐优弥</h6>
<p>又是一部适合在迷茫时看的剧。不是说一定会受到启发，而是让人多少有点感同身受吧。以宽松世代的视角来探讨青年人面临的各种问题：工作、婚姻、家庭矛盾、为人处世的方式等等，其实感觉所谓日本的“宽松世代”、“醒悟世代”，中国的“80后”、“90后”等等的字眼，尽管带有各国的时代特色，但说的事情都是一样的：尽管老一辈和年轻一辈永远存在代沟，互相看不顺眼，但年轻人总会在生活的磨炼中成长。而人类无论在任何年龄段，都避免不了撒谎、犯错、把生活过得一团糟……</p>
<h4 id="下辈子我再好好过">《下辈子我再好好过》</h4>
<h6 id="内田理央太田莉菜小关裕太">🎭内田理央&amp;太田莉菜&amp;小关裕太</h6>
<p>期待蛮高的，看完感觉一般，倒是涨了不少知识（奇怪的知识增加了.jpg）。女主从事的职业和公司的小伙伴都很让人羡慕啊。一直觉得，说着“来世再好好过”的人即使有来世也会随性而活。说到底谁没有过“挣扎一番之后放纵自己得过且过”的时候呢？就算某人积极细致地进行人生规划，实际上生活也不一定按照他（她）所计划的那样展开。最好的状态大概是“既有所追求，又知足常乐”吧。（说的倒是简单）</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="さよならの今日に">《さよならの今日に》</h4>
<h6 id="あいみょん">🎤あいみょん</h6>
<p>缪酱给老肖所在的News Zero番组作的曲子！她还在NZ上现场唱了这首歌。很有力量的一首歌曲。最喜欢 “<strong>不滅のロックスター、永遠のキングは、明日をどう生きただろうか</strong>”这一句，很有时代的沧桑感。</p>
<h4 id="strawberries-cigarettes">《Strawberries &amp; Cigarettes》</h4>
<h6 id="troye-sivan">🎤Troye Sivan</h6>
<p>说实话最近才开始听戳爷的歌。歌确实好听！绝对不是因为戳爷长得不错又有一个蛮帅的男朋友什么的！（哦？）歌词和曲调都让人浮想联翩。顺便一提，副歌部分名词叠加的调调（Long nights, daydreams, sugar and smoke rings那里）让我想起霉霉的歌——忘了哪一首——是一样的风格。</p>
<h4 id="靠近一切深处">《靠近》&amp;《一切》&amp;《深处》</h4>
<h6 id="scrubb">🎤Scrubb</h6>
<p>没想到看腐剧还被种草了一个泰国乐队（《假偶天成》估计要五月份才播完）。歌还都挺好听的，改变了我对泰语歌“一直mia mia地嚎个不停”的印象。清新欢快的感觉像在东南亚海岸边喝着五颜六色的饮料，吹着微热的海风。当然还因为想到剧里的帅哥唱歌的画面。郁闷的时候听会让心情变好。变成最近一直听的歌了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2. 书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20202shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20202shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-02-29T08:49:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="本店招牌菜">《本店招牌菜》</h4>
<h6 id="斯坦利艾林">🇺🇸 斯坦利·艾林</h6>
<p>不愧是悬疑大师！这种拍案惊奇的短篇小说正是我理想中“脑内小剧场”这个模块的样子！用“招牌菜”做书名很棒，一共十三道菜，每一道都很好吃（？）。个人比较喜欢第二个故事（一个男人如何搞死他六个老婆）、第六个故事（本以为妹子是青铜其实是王者）、第九个故事（不伦惩罚题材总能写出新意），当然最爱的还是No.11，因为结局比较大快人心。总之！又找到了目标！开心！</p>
<h4 id="环界全集">《环界》全集</h4>
<h6 id="铃木光司">🇯🇵 铃木光司</h6>
<p>读到第三部的时候才渐渐搞明白这是个科幻悬疑小说。应该说这是一个探讨生命为何存在又如何生生不息这一问题的科幻作品，确实适合拍成电影。只是小时候仅仅把午夜凶铃当恐怖片看，看了第一部就吓得不敢再看了。贞子既是天选的超能力者，又变成了毁灭世界的万恶之源，是不是也能说明万物二分，至善至恶本来是同根同源的呢？看完了之后突然想看看易经研究方面的书。</p>
<h4 id="美食祈祷恋爱">《美食，祈祷，恋爱》</h4>
<h6 id="伊丽莎白吉尔伯特">🇺🇸 伊丽莎白·吉尔伯特</h6>
<p>如果觉得人生到了某个需要停下来思考的关键点，看这本书是不错的选择。书里也描写了作者跟过去的人生告别之后又获得重生的体验。用美食和享乐解放疲惫，用冥想和禅修锻炼精神力量，再用宁静而平和的生活和恋爱使自己重回正轨，找到平衡。语言风格带有美国人的那种幽默，人物也超级生动！喜欢。看完之后对冥想和禅修开始有兴趣了。</p>
<h4 id="八十一道送命题">《八十一道送命题》</h4>
<h6 id="条纹花瓶">🇨🇳 条纹花瓶</h6>
<p>并非出版物而是网络小说，也许登不上严肃文学的大雅之堂，但是能让人手不释卷一直读下去。可能我比较偏爱游戏版的末日生存题材吧。一群人被迫加入某个会玩死人的游戏什么的。貌似还有相关题材的电影。想看。</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="生存家族">《生存家族》</h4>
<h6 id="小日向文世深津绘里泉泽佑希葵若菜">🎭小日向文世&amp;深津绘里&amp;泉泽佑希&amp;葵若菜</h6>
<p>现代人引以为豪的便利生活其实异常的脆弱不堪。只要没有了能源和水源，一杆子就被打回茹毛饮血的原始社会。说是灾难片，但基本还是喜剧片，很有日本风格，从日常和细节入手娓娓道来，说教意味比较强，所以如果瞄着冲击性和剧情性来的观众应该看得不是很过瘾。半路惊现志尊淳小哥。</p>
<h4 id="流感">《流感》</h4>
<h6 id="张赫秀爱">🎭张赫&amp;秀爱</h6>
<p>这个看得比较过瘾。剧情和画面都很能抓人，题材也非~~~~常贴近当下发生的事情，顺便欲扬先抑地黑了一波zf（韩国影视常见情节），只是我想说大家都在找的病毒抗体不就是男主吗！！与患者亲密接触，还在横尸遍野的某地来回穿梭都没有得流感啊！！<br>
关于男主……查了下资料，居然是很久之前看过的《推奴》的男主角李大吉啊啊啊啊！！！当时觉得他超级帅的（现在也觉得）！顺便，《推奴》也很好看。想再看一遍啊。我还蛮喜欢这种历史风云变幻、江湖恩怨情仇和个人挣扎生活于一体的题材的。</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="us-against-the-world">《Us Against the World》</h4>
<h6 id="coldplay">🎤Coldplay</h6>
<p>之前没听完整的专辑慢慢听就会发现新的好歌！当然Coldplay都是好歌啦。</p>
<h4 id="have-a-nice-day">《Have a nice day》</h4>
<h6 id="浅葱喵">🎤浅葱喵</h6>
<p>知道考研成绩的那几天心情很差，玩手机的时候无意中发现了一个视频，一开始以为是某日本YouTuber 的旅行vlog，结果是个想法很棒的小电影！这首歌是视频结尾的高潮，听完差点哭出来哇（感动的）。是给人力量的歌曲。听完感觉又可以继续努力了。</p>
<h4 id="失眠飞行">《失眠飞行》</h4>
<h6 id="接个吻开一枪沈以诚薛明媛">🎤接个吻，开一枪&amp;沈以诚&amp;薛明媛</h6>
<p>为什么会听……是因为我CP的最新视频里面有这首歌！（嘿嘿）乍一看有种非主流的感觉，但还蛮好听的。尤其是跟画面配上之后。</p>
<h4 id="小朋友">《小朋友》</h4>
<h6 id="刘莱斯">🎤刘莱斯</h6>
<p>最近的SJ真的很甜！！于是翻出了陈年视频，发现这首歌也好听。主要是歌词比较贴合两个人的成长历程（我在说啥）<br>
等等……其实我只是喜欢视频吧？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对于看不惯又干不掉的人事物]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/dui-yu-kan-bu-guan-you-gan-bu-diao-de-ren-shi-wu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/dui-yu-kan-bu-guan-you-gan-bu-diao-de-ren-shi-wu">
        </link>
        <updated>2020-02-29T05:08:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://paraociden.github.io/post-images/1582945819640.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>趁着在日本还拥有出门自由，我每天都会出去散散步。住的地方附近有一个很大的造船厂还是啥，经常飘来浓重的油漆味道，还好我家离得远味道没有那么重，但住在工厂对面的人们就不太好受了，于是就有了以上的照片。生活中总是有一些让人讨厌却又无可奈何的人事物吧。就算什么都做不了，至少能自由地表达自己的情绪。啊！讨厌！<br>
（第一次放图片在文章中就是这种风格的真的好吗😅）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火车]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/huo-che</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/huo-che">
        </link>
        <updated>2020-01-31T04:20:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时已入隆冬。你和朋友们在破旧的欧式站台等一趟列车。<br>
站台上熙熙攘攘的人群中有欧美人也有亚洲面孔，分不清在国内还是在国外。人们呼出的雾气与火车头飘出的雾气混在一起，让人看不清站牌。你们迫切地想坐上那一趟开往远方，开往未来的列车。<br>
啊，看到了。二站台出发。一个人说。<br>
我们必须走吗？有人问。<br>
是的，必须走。有人回答，我们必须去往未来。<br>
火车随时都可能到，而你们却还在一站台徘徊。从一站台去二站台也要坐火车。走吧。你们被人流推搡着挤上了车。车厢内宽敞明亮，你们为远方的一切感到兴奋，尽情地畅想着去往未来之后要做的事情。<br>
二站台就在眼前了。你们却发现比起一站台，二站台的火车破旧不堪，站台上甚至还有各种零件散落着，一群人正在大声争论如何组装。看来想要从二站台去往远方要花费很多时间和精力。你和朋友们商量着，这趟车这么新这么快，既然可以去二站台也必定能去远方，甚至比另外的火车到的地方更远。<br>
那么在二站台就不下车了？<br>
好的。<br>
列车一直往前开。免去了麻烦，你们为自己的明智而沾沾自喜。然而过了一会，你们开始觉得有些不对劲。窗外的所有物体逐渐退去颜色，变成黑白影片。景色也越来越荒凉，街道破败，房屋稀疏；疯狂逃窜的人群，骑马枪战的牛仔，当街理发的师傅用剃刀割断了女孩的脖子。你和朋友们面面相觑，大家都有种不祥的预感。<br>
最终列车停下了。老旧的街道，烂掉的广告牌，居民看到列车驶来时惊慌的神色……你们下车没多久就惊恐地发现了真相。<br>
这里不是远方，不是未来，而是过去。那个混乱而黑暗的过去。<br>
远处，拿着铁棍的巡警走来。多么熟悉的场景。你和朋友们四散奔逃，顾不得对方，孤身一人闯进一条小街。眼看巡警的身影越来越近，你飞快地钻进一个铺子。上楼梯，进房间，你溜进主人卧室的床底下。四周死一般寂静，只剩自己扑通扑通的心跳声。<br>
仿佛过了一个世纪，一个声音在你头顶响起：<br>
<strong>我知道你在那儿。</strong><br>
<strong>你逃不掉的。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.  书影音记录]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/20201-shu-ying-yin-ji-lu</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/20201-shu-ying-yin-ji-lu">
        </link>
        <updated>2020-01-28T13:55:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="看的书">📚看的书</h2>
<h4 id="高敏感是种天赋">《高敏感是种天赋》</h4>
<h6 id="伊尔斯桑德llse-sand">🇩🇰 伊尔斯·桑德（Llse Sand）</h6>
<p>有一种“哇！找到组织了”的感觉。书的最后有心理测试，不过即使不用测试我也知道自己属于“<strong>高敏感人群</strong>”。这本书就是为世界上25%的那部分特别的人而写的，他们对周遭的感觉十分敏锐，<strong>对他人情绪的体察能力</strong>也更强，拥有<strong>丰富的精神世界和更加优越的创造力</strong>（真的）；但同时也更容易<strong>对社交和亲密关系感到疲惫</strong>，更容易陷入自我攻击的情绪之中，甚至被抑郁笼罩。甚至有人觉得“这种强烈的感受能力简直是诅咒”。<br>
但作者告诉我们这不是诅咒，而是天赋。作者本身也是这样的人，她引导人们（尤其是高敏感人群自己）接受这一特质的存在，并积极地加以调试。<br>
看了这本书之后，我觉得心里轻松很多。以前我很多奇奇怪怪的想法也得到了解释。最近说实话心理状态也不是很好，看了这本书真是太好了。</p>
<blockquote>
<p>“学着接受自己不是一个能量高涨的人，不喜欢肤浅对话的事实，找到让自己最舒服的方式待着，慢慢地，你会回到属于你自己的轨道上来。”</p>
</blockquote>
<h4 id="尸人庄迷案">《尸人庄迷案》</h4>
<h6 id="今村昌弘">🇯🇵 今村昌弘</h6>
<p>我承认自己看这本书是因为噱头……不，是因为想找一本比较容易读进去的日语小说而书店最显眼的地方就摆了一大堆，让人感觉写得很精彩的样子。实际上也写得蛮精彩的。从诡计上来说我个人比较喜欢第二个作案手法，就是电梯铜人的那个。够本格。符合常理又很急中生智。从情节上来说感觉有点乱糟糟的，人物个性也有点跳脱，不过既然作者是奔着动漫化去的那也无可厚非，铺垫也蛮多，作者已经写了第二部了。语言风格倒是确实很一般，<s>我自己都能写出这样的文字</s>。文学性并不强。不过文学性也并不是推理小说最重要的元素啦。当然，也有可能是翻译的锅，因为虽然在书店里买回了日语原版，我却是用微信读书看的中文版（嘿嘿），有机会一定读读原著（估计是没有机会了）。总之还是值得一看。不过如果实在没耐心，只看电影版也行。</p>
<h4 id="花のみぞ知る只有花知晓">《花のみぞ知る》（只有花知晓）</h4>
<h6 id="宝井理人">🇯🇵 宝井理人</h6>
<p>漫画书也是书！！！而且好看！！！（抹一把鼻血）不愧是宝井大大，其实之前就有所耳闻，《Ten Count》啊啥的现在也已经搞到了资源（笑），又有可以看的了好开心~<br>
这部作品情节和人物都还蛮顺眼，唯一有点突兀的可能就是一直觉得自己是直男的男生突然醒悟发现自己爱的也是男性这中间并没有太多心理转变的纠结吧。其他的都还好，基本小清新，车也蛮小清新。</p>
<hr>
<h2 id="看的剧和电影">🎬看的剧和电影</h2>
<h4 id="心理测量者-psycho-pass-ii">《心理测量者 PSYCHO-PASS II》</h4>
<h6 id="花泽香菜樱井孝宏木村良平">🎙花泽香菜&amp;樱井孝宏&amp;木村良平</h6>
<p>第一季还是半年前看的呢，但是情节历历在目。一直很喜欢这部动漫营造的世界设定，情节是我爱的犯罪类型，主角们破案子的节奏也很带感。第二季也很延续了第一季的好看，但是感觉<strong>常守朱</strong>的人设过于无坚不摧，如果不是奶奶的事我还真觉得她的信仰是铁板一块（我在说啥）。新的几个角色也很出彩，但还是想念<strong>狡啮慎也</strong>啊！！（顺便吐槽一下这个名字中文和日语里都太奇怪了）据说2019出了第三季。想看。</p>
<h4 id="仁医ii">《仁医II》</h4>
<h6 id="大泽隆夫中谷美纪绫濑遥">🎭大泽隆夫&amp;中谷美纪&amp;绫濑遥</h6>
<p>又是一个“第一部在好久之前看的但是剧情完全没忘”的剧。感谢电脑里的库存伴我度过漫长的强制休假时光。这部剧格局很大（毕竟是<strong>TBS开局纪念</strong>），还是<strong>穿越剧</strong>，但是叙述完全不混乱，也不无厘头。风云变幻的时代下国家的兴衰、个人与历史的关系、医者的信仰、爱情和亲情的力量等等题材都有所探讨，深刻但是不流于说教，很真诚。就是经常要有做手术的超级逼真画面，对于轻度晕血的我来说有点艰难。</p>
<h4 id="琅琊榜">《琅琊榜》</h4>
<h6 id="胡歌王凯刘涛">🎭胡歌&amp;王凯&amp;刘涛</h6>
<p>憋得实在无聊结果跟老妈一起又看了一遍。这终于是一部“第一次看是五年前而且基本不太记得细节”的剧了。国产古装剧的优秀之作。再看一遍还是觉得不错，而且发现了一些之前没注意到的细节，比如聂锋出现的契机早有铺垫，纪王其实啥都明白等等。还有一些地方再看一遍也蛮好哭，比如第一次见太奶奶那里、霓凰认出林殊那里等等。更重要的是！景琰和小殊的<strong>鸽子蛋之约</strong>啊啊啊啊！捏衣角、随意拔剑、记得一起发现的小路这样的回忆杀啊啊啊啊！真的虐啊啊啊啊！果然不是剧的原因，是我变了（狗头）。</p>
<hr>
<h2 id="听的歌">🎼听的歌</h2>
<h4 id="专辑goodbyehello我要给世界最悠长的湿吻">专辑《Goodbye&amp;Hello》《我要给世界最悠长的湿吻》</h4>
<h6 id="蔡健雅">🎤蔡健雅</h6>
<p>又听回蔡健雅的契机是她给周杰伦的生日礼物。真的超级好听啊！我吉他弹唱生涯的终极目标啊！不过她的嗓音也是很特别啦，模仿不来。又有了好好练琴的动力。然而这一个月根本摸不到琴。😒</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome to my world]]></title>
        <id>https://paraociden.github.io/post/zhe-shi-yi-pian-ce-shi-wen-zhang</id>
        <link href="https://paraociden.github.io/post/zhe-shi-yi-pian-ce-shi-wen-zhang">
        </link>
        <updated>2020-01-27T14:24:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>从前一直有记日记的习惯，那是我逃避现实和与自己对话的方式。然而每天记流水账已经不能满足我了，再加上我的手跟不上我的脑子，于是想试试把文字上的发泄从纸张中转移到电脑上来。主要有一些：</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从前一直有记日记的习惯，那是我逃避现实和与自己对话的方式。然而每天记流水账已经不能满足我了，再加上我的手跟不上我的脑子，于是想试试把文字上的发泄从纸张中转移到电脑上来。主要有一些：</p>
<!-- more -->
<h4 id="脑内小剧场">🌝脑内小剧场</h4>
<ul>
<li>奇奇怪怪的小短篇啊</li>
<li>梦境的记叙啊</li>
<li>突发奇想的balabala...啥的</li>
</ul>
<h4 id="书影音x后感">🍿书影音x后感</h4>
<ul>
<li>看书之后的想法啊</li>
<li>看电影、电视剧之后的想法啊</li>
<li>听某种音乐的想法...啥的</li>
</ul>
<h4 id="️杂七杂八的东西以图片为主吧">♻️杂七杂八的东西（以图片为主吧）</h4>
<ul>
<li>生活的日常啊</li>
<li>旅游啊（太宅了所以不常出门要不然可以专门搞一栏）</li>
<li>自己搞出来的图片啥的</li>
</ul>
<p>主要以自娱自乐、自我记录为主，没有人看反而很安心啊哈哈哈哈哈！<br>
看我能坚持多久吧。<br>
以上。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>